# AVR
I chip AVR rientrano nella categoria dei microcontrollori e sono un'evoluzione delle architetture harvard. Sono state le prime a utilizzaese una memoria flash nello stesso package fisico del MCU al posto delle ROM/EEPROM.
I chip AVR hanno trovato un grande utilizzo nelle applicazioni embedded a bassa richiesta computazionale e grazie al progetto Arduino.